摩洛哥遊記🇲🇦 7日6夜

行程如下
Day 1 Fez
Day 2 Fez
Day 3 Chefchaouen
Day 4 Marrakech
Day 5 Sahara Tour (2days 1 night)
Day 6 Sahara
Day 7 Marrakech hea — fez leave

背景資料:
本身自己響法國讀書
機緣巧合之下揾到朋友都想去摩洛哥🇲🇦
因為自己未去過非洲
又覺得呢個地方幾靚
之後就決定走堂去
但可惜唔夠時間去Casablanca

摩洛哥有用資訊:
香港護照免簽證30日
插頭同歐洲一樣-兩頭
Hong Kong dollar 80:100 Morocco Dirham
將所有野打八折就係香港價錢

記得 記得 唱定euro/usd 先
再去到當地唱錢
用港幣會好低rate

物價比香港平少少
任何地方買嘢都記得要講價
佢哋大概會開一個三至四倍嘅價錢
殺佢價就可以

食一餐正宗摩洛哥菜大概係$250 Dirham
串燒就大概10 Dirham/串
一個麥當勞餐50 dirham

城市與城市之間穿梭得巴士(ctm bus) / train (oncf)
市內就係的士
可以上網book車飛先
或者自己去到隨心想玩乜就玩乜

語言方面
除左旅遊區之外 得部分人識講英文
大部分都只係識講阿拉伯文同法文
最好就係朝早出發之前叫酒店reception 幫你寫定哂你想去嘅地方嘅Arabic

注意事項
女仔一定要小心啲
佢哋好鍾意望住啲亞洲人
係心懷不軌的眼神
盡量避免夜晚岀街
記得小心銀包同電話！

夜晚摩洛哥係無得買酒
任何地方都會停止賣酒
想搵杯啤酒飲到都好困難

比小小相睇住先
而家先係行程第二日
所以可能會出得有啲慢
有咩想知更多就問！

Lm
買左機票1月尾去
Berlin<->Marrakech
同你一樣7日6夜
你join左邊間Sahara tour?同埋幾錢？
我諗緊3日2夜定2日1夜
3日2夜tour 會由Marrakech -> Fes
另外，我仲會去Chefchaouen
仲想去Rabat,但驚唔夠時間
等你update

你係搭巴士定火車穿梭？
火車好似幾貴下

btw打你老母折

你依個真係標準行程

Casablanca 都冇野玩
唔駛去啦
悶到仆街

Day 1-2: Fez (菲斯)

為摩洛哥🇲🇦第二大城市
僅次於Casablanca
佢就分左做兩邊:舊城(Medina) & 新城
新城嗰邊集中左比較好的酒店
唯一嘅交通工具係的士
記住同佢講meter, 的士費係人頭計
不過都建議揾間好少少的酒店住 safety!

Medina — 裡面有9400幾條街
譽為全世界最容易迷路城市
唯一的交通工具就係你對腳
不過真係唔建議左穿右插
蕩失路你要比返錢Moroccan 作為問路費

可蘭經學校 — Bou Inania Madrasa
(20 Dirham/person)
其實裡面乜都無 只係去欣賞下個建築

好近blue gate 唔難揾

染布房 — 要坐petit taxi 特登去
同埋要當地人帶你去 無可能自己揾到條路
上到去會有人比塊薄荷葉你 同講解(pay tips again) 夏天會好臭 有心理準備
最靚嘅係駱駝皮 斜咩袋要700-800 Dirham

地墊舖
傳統摩洛哥手藝(都代表好貴)
呢到既地墊係一代傳一代 家傳之寶咁
一張放門口嘅要成千蚊港紙
值吾值就見仁見智

最後就係上山睇景
天氣好可以行響blue gate 行上去
25分鐘慢慢行

Fes真係一日半就夠
同太陽落山就好離開Medina
裡面無乜街燈 夜晚會幾危險
不過去到邊都好 都要殺價
下一站: Chefchouen!

我去2日1夜
唔夠時間去3日2夜
Online book咗先會係2倍價錢
但guaranteed
我就決定去到先再揾
但點都會去 Aït Benhaddou

Rabat 雖然係capital
真係無乜人去
所以都skip左

兩樣都有
我響Chefchouen 直接落去Marrakech 坐巴士
大概係200 Dirham
要坐10個鐘

火車就響Marrakach 上返Fes
我Fes 入 Fes走

其實個trip好rush
係撞啱Ryanair promotion
之後先決定去
都無乜人講去摩洛哥